地區裁判官已預先自己執行《蒙面法》

律政司司長鄭若驊早前指政府正研究《蒙面法》，引發社會熱議。一名公眾人士本月初到粉嶺裁判法院聽審，因身體不適戴上口罩，被裁判官要求出示醫生證明，最終因無法出示醫生紙而無奈除罩，她質疑法庭是否率先實行《蒙面法》。有律師指從未聽聞有法官要求市民脫下口罩，亦不明理據何在，但稱法官在庭內有權作指示。

章小姐9月9日到粉嶺裁判法院公眾席旁聽，當日她因身體不適，為免傳染他人，遂戴上普通藍色外科口罩到場。她稱，當時裁判官陳炳宙曾着她站起，詢問她是否持有醫生紙證明患病，惟她欲於聽審後才求診，故未能出示醫生證明，陳官遂要求她除下口罩。章小姐又引述陳官指，「喺我個法庭，冇醫生紙係唔准戴口罩」。章小姐無奈將口罩除下，但對此感不滿。

翻查司法機構網站，當中提及「為對法庭表示尊重，以及確保法庭運作暢順，所有進入或逗留在法院大樓的人士，衣着應整齊合宜，以配合法院莊嚴的形象」，並無指明不能佩戴口罩。法政匯思召集人李安然指，未曾聽聞有相關情況，難以理解裁判官要求公眾人士除口罩的原因，「純粹想遮住自己個樣，都唔能夠話唔畀人哋咁做，呢個自由嚟」，認為只要尊重法庭及不影響審訊即可。

好大既官威，佢話唔准著衫咪死

靠司法頂住真係死得
除非你有錢駁到終院

陣間沙田聽審全部人戴口罩！

宗教都咁搞

敢*

假如陳炳宙沒有在公開大學取得學位，他可能仍任職營業代表或侍應生，而他即將成為大律師的光明前途，也可能只會是一個遙不可及的夢想。

炳宙今年在香港大學的法學專業證書課程以優異成績畢業。飲水思源，他認為現在所得的都來自公開大學 — 一個讓他扭轉命運，釋放潛能的起步點。

他說：「我修讀的西方人文學科文學士課程不但有助事業發展，也為我的自學能力打好基礎。因此，我完全不用上課，也能完成倫敦大學的法律學士學位課程。其後，我繼續攻讀法學專業證書，與來自本地和海外頂尖學府的學生一同學習，僥倖名列前茅。」

2004年10月，炳宙將由法庭檢控主任轉職為見習大律師。「未來的挑戰將與我以往的經歷截然不同，但始終不變的，是我對法律之前，必有公義的信念。教育給予我莫大自信，而讓我初嘗教育成果的，就是公開大學。」

Ou仔

我係佢 個官講野就狂咳

UOL EXTERNAL到裁判官咁撚勵志

比我會咳多兩錢重 你叫我除架嘛

因此，我完全不用上課，也能完成倫敦大學的法律學士學位課程。
唔怪得ou first hon>>>>> others